［感激］60位在美香港人 有幫手遊說國會啟動「人權民主法案」懲罰機制

周二齊集華盛頓國會山、遊說所屬州份參眾議員關注香港民主的60名港人分別來自華盛頓州、德州、紐約州等9個州份。其中來自加州「洛杉磯香港論壇」的代表羅家寶表示，該組織在當地已經會見過6個國會議員。他認為在洛杉磯遊說時，議員或他們的助理較著眼於地區問題；但在國會的遊說，可以觸及更國際化的層面，更有利於解決香港當前問題。

羅家寶說：我們將會會見兩個眾議員及兩個參議員，主要跟他們說，雖然已經通過了《香港人權與民主法案》，好像已經完成了，但還很多需要落實的事會繼續發生。在5月底將會有一份《美港政策法》年度報告，希望他們會跟進。

香港人的國際遊說工作，由去年爆發「反送中」運動後，變得愈來愈重要。去年9月在華府成立的香港民主委員會（HKDC）是這次在美港人集體遊說行動的統籌組織。

HKDC總監朱牧民指出，比起留在自己地區進行遊說，選民親身到華盛頓國會遊說，力量會更強，大大幫助HKDC日後跟進香港民主進程。

朱牧民說：今次活動主要目標是將在美港人帶入國會，讓國會議員知道我們不但努力遊說，而且極力維護香港，我們在美港人繼續在這裡施壓。同時今次也是我們香港人第一次來到華盛頓，真正了解如何進行倡導行動、以及國會幕僚的運作機制。

而HKDC主席楊錦霞就表示，HKDC會在未來數星期與不同人士會面，收集資料，就國務院發布《美港政策法》年度報告提供意見。

楊錦霞說：主要評估自從今次法案通過相關的事，以及討論香港這次「反送中」運動發生過的事，例如警察暴力等。

支持有關遊說行動的國會及行政當局中國委員會（CECC）主席麥戈文（Jim McGovern）認為，自《香港人權與民主法案》生效後，香港的狀況，並未有改善。他批評中國不停打壓香港以及新疆的人權，最終需要付上代價。

麥戈文說：我們期待行政當局的報告，這是向中國施壓的開始，法案是需要時間去落實的。但這是給中國的信息，我們尊重中國人，希望與中國關係良好，但是我們不認同中國政府，對待香港人及處理一國兩制的手法，他們是倒退。

而《香港人權與民主法案》的法案起草者之一、共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）表示繼續支持香港人爭取民主，認為港人抗爭有理有據。

史密斯說：繼續提倡自由，繼續以非暴力手法爭取，根據馬丁路德金的經驗，根據甘地的經驗，非暴力的遊說最終能說服全世界。

另一邊廂，英國國會「跨黨派國會香港小組」（All-Party Parliamentary Group Hong Kong）同日（10日）啟動對香港警察打壓港人的調查，該小組呼籲各方人士透過官方網站，提交港警涉嫌針對人道支援人員及醫護人員等濫暴的證據，調查有否違反國際人權法。完成調查後有關結果將會提交英國政府。

將軍傳令．榮光烽火台頻道緊急通報將軍澳街坊有大搜捕行動

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

Regina Ip : NO !!!!!!!

多謝在美手足

感激

國際戰線

香港人有愛

有冇香港人打加拿大戰線？加拿大有幾十萬香港人喎

Push

push

[好撚重要] 手足比黑警圍住屌老母刑事恐嚇段片要譯做英文RT比全界世知阿

我已經譯左做英文 跪求有手足幫手上字幕
推比全世界知道阿

美國快手懲罰班冚家產啦
頂唔撚緊 日日咁樣俾狗咬

多謝美國手足

多謝

之前好似有見到

salute

721